{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"contents/notes/23.1-5%20Esempio%20di%20responso/","title":"23.1-5 Esempio di responso","text":"<p> 2.3 </p> <p>Il genitore o un qualsiasi adulto che si rapporta con un bambino lo fa quasi sempre da una posizione di superiorit\u00e0. Ma l'adulto non \u00e8 superiore al bambino, sa semplicemente pi\u00f9 cose su di un particolare aspetto della vita. Il fatto che sappiamo pi\u00f9 cose non deve per\u00f2 farci sentire superiori al bambino, tutt'altro.</p> <p>Un adulto ha molto da imparare da un bambino. La mente di un adulto \u00e8 gi\u00e0 condizionata dalla vita e dalle esperienze vissute. Un bambino sotto questo punto di vista \u00e8 pi\u00f9 vicino ad una coscienza originaria non ancora troppo offuscata dall'ego.</p> <p>Se liberarci dall'identificazione con l'ego \u00e8 il nostro obiettivo, come anche tornare ad una coscienza pi\u00f9 pura ed originaria, i bambini dovrebbero essere nostri maestri. Al di l\u00e0 dei ruoli dobbiamo sempre considerare il bambino un nostro pari perch\u00e8 entrambi possiamo imparare l'uno dall'altro.</p> <p>Il problema sorge quando ci identifichiamo nel ruolo del genitore o dell'adulto in generale. L'essere genitore o l'essere adulti dovrebbe essere una funzione che abbiamo nei comfronti del bambino. Lo scopo \u00e8 guidare il bambino verso il proprio sviluppo naturale, aiutarlo, non condizionarlo e plasmarlo secondo un nostro modello o modo di pensare.</p> <p>Non dovremmo poggiare il nostro senso del s\u00e9 sui nostri figli. Non dovremmo \"chiedere\" ai nostri figli di colmare l'assenza di senso, quel senso che non riusciamo a trovare nel fondo di noi stessi. Finiremmo per essere dei cattivi genitori.</p>","tags":["iChing"]},{"location":"contents/notes/23.1-5%20Esempio%20di%20responso/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["iChing"]},{"location":"contents/notes/23.4.5-44%20Secondo%20esempio%20di%20responso%20I%20Ching/","title":"23.4.5-44 Secondo esempio di responso I Ching","text":"<p>Questa \u00e8 una nuova nota.</p>","tags":["iChing"]},{"location":"contents/notes/23.4.5-44%20Secondo%20esempio%20di%20responso%20I%20Ching/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["iChing"]},{"location":"contents/notes/Cartesio%20e%20Sartre%20si%20sbagliavano.%20I%20tre%20ego/","title":"Cartesio e Sartre si sbagliavano. I tre ego","text":"<p>Tre diversi livelli di ego.</p> <ul> <li> <p>\"Penso, dunque sono\". Cartesio aveva trovato in questo assioma una certezza. Credeva che il fatto che stesse pensando lo equiparasse all'Essere. Identificava il pensiero come l'origine dell'Essere. Io sono perch\u00e8 penso. In questo modo non trov\u00f2 l'origine dell'essere ma l'origine dell'Ego.</p> </li> <li> <p>\"Io sono\". Trecento anni dopo, Sartre espande (contraendolo) il concetto di Cartesio. Con questa frase evidenzia il fatto che chi dice \"io sono\" non pu\u00f2 essere la coscienza che pensa. Quando si \u00e8 consapevoli che stiamo pensando quella consapevolezza non \u00e8 parte del pensiero. Siamo in una dimensione diversa, al di l\u00e0 del pensiero. Se fossimo solo pensieri non sapremmo neanche di pensare.</p> </li> <li> <p>\"Sono\". Forse anche Sartre non aveva centrato appieno il punto. La frase \"io sono\" evidenzia subito un'incongruenza: la parola \"io\". Seppur una coscienza pi\u00f9 avanzata di quella di Cartesio, la coscienza che ci fa dire \"io sono\" \u00e8 sempre una coscienza separata. Pensa di essere una coscienza unica, un \"io\" diverso dagli altri \"io\". Verrebbe da dire che sia una ego mascherato da coscienza. Una coscienza che dice \"io sono\" non \u00e8 una coscienza unica che si esprime nelle diverse forme, ma una forma che si appropria della coscienza pensando di essere un \"io\" separato di coscienza. L'unica coscienza unica per tutti gli esseri, fondamento di tutte le forme e origine di tutto, direbbe semplicemente: \"Sono\".</p> </li> </ul>","tags":["ego","mind"]},{"location":"contents/notes/Cartesio%20e%20Sartre%20si%20sbagliavano.%20I%20tre%20ego/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["ego","mind"]},{"location":"contents/notes/Chi%20fa%20la%20differenza%20in%20questo%20mondo/","title":"Chi fa la differenza in questo mondo","text":"<p>Pochi sono gli individui che in questo mondo non si riconoscono in un ruolo, non proiettano un'immagine; eppure sono quelli che fanno la differenza.</p> <p>Sono coloro che non hanno bisogno dell'immagine e della forma per avere un senso di s\u00e9 e per sentirsi realizzati. Incarnano semplicemente la coscienza. Non sono forma ma vanno oltre la forma.</p> <p>Sono coloro che hanno intrinsecamente pi\u00f9 potere poich\u00e8 ci\u00f2 che fanno \u00e8 allineato con ci\u00f2 che deve essere fatto. Non agiscono spinti dall'ego, dalle emozioni o dal desiderio, ma seguono un flusso costante che \u00e8 il flusso che muove tutto ci\u00f2 che \u00e8 forma, seguono consapevolmente una marea invece di essere sbattuti dalle onde. Non combattono le onde o navigano contro corrente ma seguono le tendenze di fondo liberamente e senza resistenze.</p> <p>La loro presenza nella presenza (consapevolezza) \u00e8 sufficiente a trasformare ogni situazione. Ci\u00f2 che fanno non ha secondi fini, solo la totale focalizzazione in ci\u00f2 che deve essere fatto. Le loro azioni sono pi\u00f9 afficaci perch\u00e8 sono veramente loro stessi, e non temono di perdere, nell'azione, ci\u00f2 che sono veramente.</p> <p>Non fanno caso a ci\u00f2 che gli altri pensano di loro o come vengono giudicati poich\u00e8 sanno che gli altri cos\u00ec facendo giudicano loro stessi mostrando i loro limiti. In presenza di altra gente sono pura presenza, cercano di andare a fondo e trovare un contatto con l'Essere impersonale che \u00e8 alla base delle forme.</p> <p>Non si sentono ne superiori ne inferiori a nessuno perch\u00e8 al livello della loro esistenza siamo tutti uguali.</p> <p>Chi fa la differenza in questo mondo</p> <p>Pochi sono gli individui che in questo mondo non si riconoscono in un ruolo, non proiettano un'immagine; eppure sono quelli che fanno la differenza.</p> <p>Sono coloro che non hanno bisogno dell'immagine e della forma per avere un senso di s\u00e9 e per sentirsi realizzati. Incarnano semplicemente la coscienza. Non sono forma ma vanno oltre la forma.</p> <p>Sono coloro che hanno intrinsecamente pi\u00f9 potere poich\u00e8 ci\u00f2 che fanno \u00e8 allineato con ci\u00f2 che deve essere fatto. Non agiscono spinti dall'ego, dalle emozioni o dal desiderio, ma seguono un flusso costante che \u00e8 il flusso che muove tutto ci\u00f2 che \u00e8 forma, seguono consapevolmente una marea invece di essere sbattuti dalle onde. Non combattono le onde o navigano contro corrente ma seguono le tendenze di fondo liberamente e senza resistenze.</p> <p>La loro presenza nella presenza (consapevolezza) \u00e8 sufficiente a trasformare ogni situazione. Ci\u00f2 che fanno non ha secondi fini, solo la totale focalizzazione in ci\u00f2 che deve essere fatto. Le loro azioni sono pi\u00f9 afficaci perch\u00e8 sono veramente loro stessi, e non temono di perdere, nell'azione, ci\u00f2 che sono veramente.</p> <p>Non fanno caso a ci\u00f2 che gli altri pensano di loro o come vengono giudicati poich\u00e8 sanno che gli altri cos\u00ec facendo giudicano loro stessi mostrando i loro limiti. In presenza di altra gente sono pura presenza, cercano di andare a fondo e trovare un contatto con l'Essere impersonale che \u00e8 alla base delle forme.</p> <p>Non si sentono ne superiori ne inferiori a nessuno perch\u00e8 al livello della loro esistenza siamo tutti uguali.</p>","tags":["vuoto"]},{"location":"contents/notes/Chi%20fa%20la%20differenza%20in%20questo%20mondo/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["vuoto"]},{"location":"contents/notes/Hello%20friend%21/","title":"Hello friend!","text":"<p>subscribe</p>","tags":["no_tag"]},{"location":"contents/notes/Il%20dolore%20%C3%A8%20una%20perdita%20di%20prospettiva/","title":"Il dolore \u00e8 una perdita di prospettiva","text":"<p>Quando siamo turbati, scossi, colpiti da un qualsiasi pensiero o sentimento negativo che disturba il nostro equilibrio, o persino un reale dolore fisico...tutto questo \u00e8 dovuto ad una mancanza o perdita di prospettiva.</p> <p>Quando siamo in preda a questi stati ci stiamo identificando con loro. I pensieri, le emozioni, le sensazioni stanno dominando il nostro Essere. Ci stiamo rimpicciolendo sul dolore per farci conquistare, dominare, e guidare.</p> <p>In realt\u00e0 dovremmo prendere la strada opposta. In presenza di un qualsiasi stato negativo dovremmo espanderci. Dovremmo lasciare dietro le piccolezze della forma. Dovremmo dimenticarci di tutto ci\u00f2 che di negativo la forma riversa sulla nostra esistenza e focalizzarci sullo spazio, sulla non forma.</p> <p>Quando ci faremo Vuoto potremmo lasciare dietro ci\u00f2 che eravamo, ma che in fondo non eravamo, per divenire ci\u00f2 che sempre siamo stati e che la forma cela.</p> <p>Se riusciamo a mantenere tale prospettiva sempre e comunque, malgrado le difficolt\u00e0 e il dolore della vita, tutto avr\u00e0 il proprio peso e la propria importanza.</p> <p>E' nello spazio che si cela la nostra esistenza non nella forma che cela ci\u00f2 che \u00e8 celato.</p>","tags":["dolore","vuoto"]},{"location":"contents/notes/Il%20dolore%20%C3%A8%20una%20perdita%20di%20prospettiva/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["dolore","vuoto"]},{"location":"contents/notes/Liberarsi%20dal%20pensiero.%20Abbassarsi%20o%20elevarsi/","title":"Liberarsi dal pensiero. Abbassarsi o elevarsi","text":"<p>Per liberarci dai pensieri, dalla mente condizionata dal pensiero, possiamo percorrere due strade.</p> <ul> <li> <p>Cadere al di sotto del pensiero. Questo stato si ha quando prevale l'inconsapevolezza. Usciamo dal nostro s\u00e9 pensante e dagli affanni del pensiero cadendo in uno stato di intorpidimento, per un po' riusciamo a dimenticarci dei problemi e del dolore. E' uno stato che giornalmente sperimentiamo nei momenti precedenti al sonno. E' una sorta di riposo della mente, la quale si rigenera, un momentaneo ristoro dai meccanismi del pensiero. Pu\u00f2 essere provocato artificialmente con l'alcool o droghe.</p> </li> <li> <p>Innalzarci al di sopra del pensiero. Questo stato \u00e8 caratterizzato da estrema consapevolezza. Grazie a questa ci innalziamo al di sopra dei pensieri, riusciamo a percepirli e ad osservarli per quello che sono: forme e stati momentanei energetici che non dovrebbero condizionare il nostro Essere. Innalzarci \u00e8 il processo di illuminazione, uscire dal pensiero e farsi consapevolezza.</p> </li> </ul> <p>Quando scendiamo al di sotto del pensiero siamo inconsapevoli, quando ci innalziamo al di sopra siamo consapevolezza. La prima strada porta ad una regressione della coscienza, ad uno stato che il genere umano ha superato moltissimo tempo fa. La seconda \u00e8 la strada che ci porta al prossimo stadio evolutivo della coscienza umana.</p>","tags":["elevarsi"]},{"location":"contents/notes/Liberarsi%20dal%20pensiero.%20Abbassarsi%20o%20elevarsi/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["elevarsi"]},{"location":"contents/notes/Lo%20spazio%20attorno%20al%20dolore/","title":"Lo spazio attorno al dolore","text":"<p>Il dolore si dissolve, diminuisce, si estingue nel momento in cui gli creiamo spazio attorno. Lo spazio attorno ci permette di allargare la mente. L'allargamento della mente \u00e8 la consapevolezza in cui le entit\u00e0 emergono.</p> <p>Quando siamo identificati nel dolore, il dolore ci possiede, siamo il dolore. Non potremmo vedere ed essere altro che il dolore. Ma nel momento in cui ci disidentifichiamo dal dolore, e allarghiamo lo spazio che lo contiene, il dolore inizia a diminuire.</p> <p>Quando lo spazio \u00e8 colmo del dolore vediamo solo il dolore. Quando con la consapevolezza allarghiamo lo spazio, spostiamo la focalizzazione dal dolore allo spazio, alla consapevolezza stessa. La consapevolezza ci porta all'accettazione del dolore, alla sua comprensione. La nostra vita non sar\u00e0 pi\u00f9 nell'infelicit\u00e0, ma in quel fondo che si espande e che contiene l'infelicita, il dolore, la tristezza, rendendoli vani.</p> <p>Se ci espandiamo, \u00e8 naturale conseguenza che ci\u00f2 che prima ci colmava e ci affliggeva cos\u00ec tanto ora sar\u00e0 meno marcato e avr\u00e0 meno effetto su di noi. Un sasso in un bicchiere d'acqua \u00e8 una presenza pi\u00f9 ingombrante che non lo stesso sasso nell'oceano.</p> <p>Espanderci ed avere consapevolezza dello spazio nel quale ci espandiamo \u00e8 lo scopo di questa vita.</p>","tags":["dolore","spazio"]},{"location":"contents/notes/Lo%20spazio%20attorno%20al%20dolore/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["dolore","spazio"]},{"location":"contents/notes/Questa%20%C3%A8%20una%20nuova%20nota./","title":"Questa \u00e8 una nuova nota.","text":"<p>Questa \u00e8 una nuova nota.</p>","tags":["no_tag"]},{"location":"contents/notes/Questa%20%C3%A8%20una%20nuova%20nota./#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["no_tag"]},{"location":"contents/notes/Sapere%20chi%20non%20siamo/","title":"Sapere chi non siamo","text":"<p>Quando smettiamo di identificarci con l'ego, quando siamo consapevoli dell'esistenza dell'ego in noi, non \u00e8 che sappiamo chi siamo. Sappiamo solo chi non siamo.</p> <p>Il sapere chi non siamo \u00e8 differente dal sapere chi siamo.</p> <p>La disidentificazione dall'ego (e dal dolore prima) \u00e8 soltanto il primo passo verso la conoscenza. E' l'inizio di un cammino che dura tutta la vita e che continua oltre la vita.</p> <p>Rimosso l'ego abbiamo tolto l'ostacolo pi\u00f9 grande. Ma ci\u00f2 che dovremmo cercare non \u00e8 un'altra forma da sustituire all'ego. Potrebbero esserci altre forme peggiori dell'ego con le quali identificarsi. In fondo un ego ben sviluppato e strutturato, accompagnato da delle regole morali, potrebbe essere un buon compromesso per affrontare questa vita.</p> <p>Potremmo avere un'esistenza felice, al riparo, con le difese dell'ego pronte a proteggerci. Ma il dolore, che \u00e8 parte della vita, prima o poi si manifester\u00e0 per scompigliare i piani dell'ego. L'ego stesso ne risentir\u00e0.</p> <p>In fondo non dovremmo neanche cercare.</p>","tags":["ego","conoscenza"]},{"location":"contents/notes/Sapere%20chi%20non%20siamo/#subscribe","title":"subscribe","text":"","tags":["ego","conoscenza"]},{"location":"contents/notes/esempio%20di%20nota%20a%20pi%C3%B9%20di%20pagina/","title":"Lo spazio attorno al dolore","text":"<p>Il dolore<sup>1</sup> si dissolve, diminuisce, si estingue nel momento in cui gli creiamo spazio attorno. Lo spazio attorno ci permette di allargare la mente. L'allargamento della mente \u00e8 la consapevolezza in cui le entit\u00e0 emergono.</p>","tags":["dolore","spazio"]},{"location":"contents/notes/esempio%20di%20nota%20a%20pi%C3%B9%20di%20pagina/#subscribe","title":"subscribe","text":"<ol> <li> <p>Il dolore \u00e8 ci\u00f2 che non riusciamo a spiegare e ci\u00f2 che non sappiamo interpretare.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>","tags":["dolore","spazio"]},{"location":"contents/readings/esempio%20di%20nota%20a%20pi%C3%B9%20di%20pagina/","title":"Lo spazio attorno al dolore","text":"<p>Il dolore<sup>1</sup> si dissolve, diminuisce, si estingue nel momento in cui gli creiamo spazio attorno. Lo spazio attorno ci permette di allargare la mente. L'allargamento della mente \u00e8 la consapevolezza in cui le entit\u00e0 emergono.</p>","tags":["dolore","spazio"]},{"location":"contents/readings/esempio%20di%20nota%20a%20pi%C3%B9%20di%20pagina/#subscribe","title":"subscribe","text":"<ol> <li> <p>Il dolore \u00e8 ci\u00f2 che non riusciamo a spiegare e ci\u00f2 che non sappiamo interpretare.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>","tags":["dolore","spazio"]},{"location":"tags/","title":"tags","text":"","tags":[]},{"location":"tags/#conoscenza","title":"conoscenza","text":"<ul> <li>Sapere chi non siamo</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#dolore","title":"dolore","text":"<ul> <li>Il dolore \u00e8 una perdita di prospettiva</li> <li>Lo spazio attorno al dolore</li> <li>esempio di nota a pi\u00f9 di pagina</li> <li>esempio di nota a pi\u00f9 di pagina</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#ego","title":"ego","text":"<ul> <li>Cartesio e Sartre si sbagliavano. I tre ego</li> <li>Sapere chi non siamo</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#elevarsi","title":"elevarsi","text":"<ul> <li>Liberarsi dal pensiero. Abbassarsi o elevarsi</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#iching","title":"iChing","text":"<ul> <li>23.1-5 Esempio di responso</li> <li>23.4.5-44 Secondo esempio di responso I Ching</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#mind","title":"mind","text":"<ul> <li>Cartesio e Sartre si sbagliavano. I tre ego</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#no_tag","title":"no_tag","text":"<ul> <li>Hello friend!</li> <li>Questa \u00e8 una nuova nota.</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#spazio","title":"spazio","text":"<ul> <li>Lo spazio attorno al dolore</li> <li>esempio di nota a pi\u00f9 di pagina</li> <li>esempio di nota a pi\u00f9 di pagina</li> </ul>","tags":[]},{"location":"tags/#vuoto","title":"vuoto","text":"<ul> <li>Chi fa la differenza in questo mondo</li> <li>Il dolore \u00e8 una perdita di prospettiva</li> </ul>","tags":[]}]}